\chapter{Questionnaire}
\label{appendix:questionnaire}

The questionnaire was given to Norwegian users and are therefore represented
here in their original language and tone. After every question we list the
possible resonses. Response options are seperated by commas (,). When response
options are enclosed within angle brackets ([]) only one answer was allowed
for that particular question. For response options enclosed in curly braces
(\{\}) multiple answers was allowed for that question. An asterix (*) at the
beinning of a question denotes that an answer was required. [0--N] means that
the response have to be a positive number. [*] indicates a free text response.

\section{Initial Survey}

\subsection{User Profile}

\begin{enum}
  \item Er du mann eller kvinne?
    [Mann, Kvinne]
  \item Hvor gammel er du?
    [0--N]
  \item * Bruker du Firefox nettleser?
    [Alltid, Som regel, Av og til, Sjelden/aldri]
  \item * Hvor ofte besøker du nettstedet Urørt?
    [Daglig, Flere ganger i uken, Ukentlig, Månedlig, Sjelden/aldri]
  \item * Når du besøker Urørt, pleier du å logge deg på (med brukernavn
    og passord)?
    [Alltid, Som regel, Av og til, Sjelden/aldri]
\end{enum}

\subsection{Favorites on \urort{}}

\begin{enum}
  \item * Er du kjent med begrepet \q{Favoritter} på Urørt?
    [Ja, Nei]
  \item Hvor mange Favoritter har du på Urørt?
    [0--N]
  \item Hva gjør at du velger å legge artister på Urørt til dine Favoritter?
    \{Artistens musikk, Artistens popularitet, Venner med artisten,
    Kjennskap til artisten\}
  \item  Hvor ofte opdatererer du deg på hva dine Favoritter på Urørt
    foretar seg?
    [Daglig, Flere ganger i uken, Ukentlig, Månedlig, Sjelden/aldri]
\end{enum}

\subsection{Beeing Up-to-Date on Favorites}


\begin{enum}
  \item Jeg synes det er enkelt å holde meg oppdatert på
    hva mine Favoritter foretar seg på Urørt.
    [Helt uenig, Litt uenig, Verken enig eller uenig, Litt enig, Helt enig]
  \item Jeg synes det er enkelt å holde meg oppdatert på
    hvorvidt mine Favoritter legger ut nye sanger på Urørt
    [Helt uenig, Litt uenig, Verken enig eller uenig, Litt enig, Helt enig]
  \item Jeg synes det er enkelt å holde meg oppdatert på
    hvorvidt mine Favoritter legger ut nye blogg innlegg på Urørt.
    [Helt uenig, Litt uenig, Verken enig eller uenig, Litt enig, Helt enig]
  \item Jeg synes det er enkelt å holde meg oppdatert på
    hvorvidt mine Favoritter holder konserter.
    [Helt uenig, Litt uenig, Verken enig eller uenig, Litt enig, Helt enig]
  \item Jeg synes det er enkelt å holde meg oppdatert på
    hvilke reaksjoner andre Urørt brukere har på mine favoritters sanger.
    [Helt uenig, Litt uenig, Verken enig eller uenig, Litt enig, Helt enig]
  \item Har du noen ønsker for hvordan Urørt kunne gjort det enklere å holde
    seg oppdatert på Favoritter? [*]
\end{enum}

\section{Followup Survey}
